Protokolli peale 7 Märtsist s.a. N: 104 sai ettekutsutud 1883 aasta kohtumees Josep Soiewa ja wastas küsimise peale et 11 Nowembril 1882 oliwad tema ja Otto Mõisa nii kui kohtumehed ja Josep Rosenberg nii kui Kadri Tosso wöörmünder Karl Tosso magasisse läinud ja seal  warandus mis eesleiti, üleskirjutanud, nii kui protokoll wäljanäitab  muud kui õiendas sedawiisi et üks mitte kaks linamasinad seal olnud. Et Kadri Tosso   Karli lesk koha peale jäi ei ole kohus tema liikuwat warandust mitte äramüünud. Raha jäi wõlglaste kätte ja Tartu panka sest et wöörmünder ja lesk seda mitte teisiti ei nõudnud. Et see warandus Josep Rosenbergi juures olemisel üleswõetud sai tähendab niipalju et Josep Rosenberg selle üle nüüd ka walitsejaks jäi.
   Otto Mõisa andis täienduseks üles et Josep Rosenberg ise nii kui lese Kadri Tosso wöörmünder kraami üleskirjutuse juures olnud ja ka selle üle walitsejaks jäänud. Ettekutsutud Josep Rosenberg endine Kadri Tosso wöörmünder ja wastas küsimise peale et 11 Nowembrist 1883 kuni 23 Aprilini 1884  olnud warandus tema hoole all, aga kohus oli selwahel Kadri Tossole luba andnud, oma warandust äramüüa ja 23  Aprill 1884 oli kohtumees Otto Mõisa Kadri Tosso kõige oma warandusega oma juure elama wiinud ja oli tema, Rosenberg, siis  kartus, et Kadri Tosso see warandus  ärapillutab aruannet kogukonna kohtu käest nõudnud  ja sellepärast ka perast kihelkonna kohtu kaebanud aga üks aru kui  palju warandust weel järele jäänud oli ei ole tema kogukonna kohtu poolt saanud.
 Josep Soiewa  Josep Rosenbergiga wastastiku andis üles, et kogukonna kohus Kadri Tossole mitte luba andnud ei olnud oma liikuwast warandusest kedagi äramüüa.
 Otto Mõisa andis niisama protokolli kui Josep Soiewa.
 Josep Rosenberg wastas sellepeale et Otto Mõisa nimelt kohtu juures ütelnud Kadri Tosso wõib omast warandusest müüa mis tema tahab.  Mihkel Mölder seeaegne kohtumees ei teadnud kedagi mis selle asja külge puudub ülesanda.
Otsus. tulewa kohtupääwaks Kadri Tosso selle wöörmünder Josep Tosso ja Josep Rosenberg, Jürri Mäe, Josep Soiewa, Otto Mõisa ette tarwitada.
                     Peakohtumees J. Sarwik.
                     Kohtumees       J. Stamm.
                      Kohtumees      M. Piiri.
                       Kirjutaja G. Palm.
